{
    "questions": [
        {
            "question": " \"Классические методы опт-и исп необх и дост усл экстр-а. Каким обяз-м св-м должна облад ф-я F(X), экс-м кот м б найден этими методами?",
            "answer": "Аналитический вид F(X)."
        },
        {
            "question": " Как наз экс-м ф-и, найденный без учета огр-й на доп область?",
            "answer": "Безусловный."
        },
        {
            "question": " Как наз экс-м ф-и, не явл глобальным?",
            "answer": "Локальный."
        },
        {
            "question": " Какие точки в пр-ве управ-х пар-в X наз стационарными?",
            "answer": "В которых удовлетворяется необходимое условие экстремума."
        },
        {
            "question": " Какие вел явл арг-ми целевой функции?",
            "answer": "Подмножество внутренних параметров объекта проектирования."
        },
        {
            "question": " Какие вел состав вектор упр-х пар-в?",
            "answer": "Подмножество внутренних параметров объекта проектирования."
        },
        {
            "question": " Какой критерий опт-и обес-т наиб равномерное вып-е усл работоспособности?",
            "answer": "Максиминный."
        },
        {
            "question": " Какой из двух пред-х в вар-х ответа методов одн-й опт-и пот-но более точный?",
            "answer": "Золотого сечения."
        },
        {
            "question": " Какое название носит самый \"экстремальный\" из всех экстремумов?",
            "answer": "Глобальный."
        },
        {
            "question": " Какое название носит экстремум внутри доп-й области?",
            "answer": "Условный."
        },
        {
            "question": " Каково осн треб, пред-е к целевой функции?",
            "answer": "Монотонность зависимости от качества объекта проектирования."
        },
        {
            "question": " На рис пред-на блок-схема обощ алг-ма поисковой опт-и. Выберите правильную расстановку надписей в блоках.",
            "answer": "1 - назначение X0; 2 - выбор направления шага; 3 - выбор величины (длины) шага; 4 - шаг - переход в Xi+1; 5 - достигнут-ли экстремум?"
        },
        {
            "question": " Может ли в общем случае лок безусл экс-м быть одновременно и глобальным условным экс-м для той же самой целевой функции?",
            "answer": "Да."
        },
        {
            "question": " Расп-те в порядке возр-я объек-ти критерии опт-ти.",
            "answer": "Частный, аддитивный, мультипликативный, максиминный."
        },
        {
            "question": " Расп-те в порядке возр-я эф-ти методы одномерной опт-и.",
            "answer": "Половинного деления, золотого сечения, полиномиальной аппроксимации."
        },
        {
            "question": " Что лежит в основе \"классических\" методов опт-и целевой функции F(X)?",
            "answer": "Необходимое и достаточное условия экстремума."
        },
        {
            "question": " Что явл целью пар-й опт-и тех-х объектов?",
            "answer": "Отыскание значений внутренних параметров объекта, обеспечивающих наивысшее качество объекта."
        },
        {
            "question": " В чем закл-ся необх усл экс-ма цел ф-и F(X)?",
            "answer": "Здесь grad F(X) - градиент F(X), Ю(X) - матрица Гессе для F(X)."
        },
        {
            "question": " Всегда ли усл-й экс-м цел ф-и явл и ее безусл-м экс-м?",
            "answer": "Нет."
        },
        {
            "question": "Как наз огр-е на доп-ю область в виде f(X)>0?",
            "answer": "Функциональное типа \"неравенство\"."
        },
        {
            "question": "Как наз огр-е на доп-ю область в виде f(X)=0?",
            "answer": "Функциональное типа \"равенство\"."
        },
        {
            "question": " xн<x",
            "answer": "Прямое. "
        },
        {
            "question": "Каково назначение целевой функции?",
            "answer": "Характеризовать качество объекта проектирования."
        },
        {
            "question": "Каково назначение метода барьерных функций?",
            "answer": "Сведение задач условной оптимизации к задачам оптимизации безусловной для функциональных ограничений типа \"неравенство\" f(X)>0."
        },
        {
            "question": "Каково назначение метода градиента?",
            "answer": "Многомерный поиск безусловного локального экстремума (1 порядок)."
        },
        {
            "question": "Каково назначение метода покоорд-го спуска?",
            "answer": "Многомерный поиск безусловного локального экстремума (0 порядок)."
        },
        {
            "question": "Каково назначение метода полином-й аппроксимации?",
            "answer": "Одномерный поиск локального экстремума."
        },
        {
            "question": "Каково назначение метода половинного деления?",
            "answer": "Одномерный поиск локального экстремума."
        },
        {
            "question": "Каково назначение метода проекции вектора-градиента?",
            "answer": "Многомерный поиск условного локального экстремума для функциональных ограничений типа \"равенство\" f(X)=0."
        },
        {
            "question": "Каково назначение метода Ньютона?",
            "answer": "Многомерный поиск безусловного локального экстремума (2 порядок)."
        },
        {
            "question": "Каково назначение метода золотого сечения?",
            "answer": "Одномерный поиск локального экстремума."
        },
        {
            "question": " метода штрафных функций?",
            "answer": "Сведение задач условной оптимизации к задачам оптимизации безусловной для функциональных ограничений типа \"неравенство\" f(X)>0. "
        },
        {
            "question": "Сколько выч-й целевой функции потр методу пол-го дел-я для отыскания экс-а цел ф-и с точностью не более 1/1000 (0,001) от нач интервала поиска?",
            "answer": "Ответ: 20"
        },
        {
            "question": "Сколько выч-й целевой функции потр методу золотого сечения для отыскания экс-а цел ф-и с точностью не более 1/1000 (0,001) от нач интервала поиска?",
            "answer": "Ответ: 16"
        },
        {
            "question": "Сколько выч-й целевой функции необходимо мин вып-ть для выч-я м-цы Гессе цел ф-и в одной точке 2-мерного пр-ва упр-х параметров?",
            "answer": "Ответ: 6"
        },
        {
            "question": "Сколько выч-й целевой функции необходимо мин вып-ть для выч-я м-цы Гессе цел ф-и в одной точке 3-мерного пр-ва упр-х параметров?",
            "answer": "Ответ: 10                      № 43"
        },
        {
            "question": "Сколько выч-й целевой функции необх вып-ть для выч-я градиента целевой ф-и в одной точке 8-мерного пр-ва упр-х пар-в?",
            "answer": "Ответ: 9"
        },
        {
            "question": "необх сделать для вып-я одного шага поиска экс-ма методом градиента в 4-мерном пр-ве упр-х пар-в при усл, что этот шаг удачен в первой попытке?",
            "answer": "Ответ: 5"
        },
        {
            "question": "необх сделать для вып-я одного шага поиска экс-ма методом градиента в 8-мерном пр-ве упр-х пар-в при усл, что этот шаг удачен в первой попытке?",
            "answer": "Ответ: 9"
        },
        {
            "question": "необх сделать для вып-я одного шага поиска экс-ма методом покоорд-го спуска в 3-мерном пр-ве упр-х пар-в при усл, что для опред-я величины \"опт-го\" шага однократно исп-ся метод полином-й аппр-и 3-ого порядка?",
            "answer": "Ответ: 4"
        },
        {
            "question": "необх сделать для вып-я одного шага поиска экс-ма методом покоорд-го спуска в 6-мерном пр-ве упр-х пар-в при усл, что для опред-я величины \"опт-го\" шага однократно исп-ся метод полином-й аппр-и 2-ого порядка?",
            "answer": "Ответ: 3"
        },
        {
            "question": "необх сделать для вып-я одного шага поиска экс-ма методом наискор-го спуска в 4-мерном пр-ве упр-х пар-в при усл, что для опр-я величины \"опт-го\" шага однократно исп-ся метод полином-й аппр-и 2-ого порядка?",
            "answer": "Ответ: 7"
        },
        {
            "question": "необх сделать для вып-я одного шага поиска экс-ма методом наиск-го спуска в 9-мерном пр-ве упр-х пар-в при усл, что для опр-я величины \"опт-го\" шага однократно исп-ся метод полином-й аппр-и 3-ого порядка?",
            "answer": "Ответ: 13"
        },
        {
            "question": "необх сделать для вып-я одного шага поиска экс-ма методом Ньютона в 2-мерном пр-ве упр-х параметров?",
            "answer": "Ответ: 6"
        },
        {
            "question": "необх сделать для вып-я одного шага поиска экс-ма методом Ньютона в 3-мерном пр-ве упр-х параметров?",
            "answer": "Ответ: 10"
        },
        {
            "question": "необх сделать для вып-я одного шага поиска экс-ма методом Розенброка в 7-мерном пр-ве упр-х пар-в при усл, что для опр-я величины \"опт-го\" шага однократно исп-ся метод полин-й аппр-и 3-ого порядка?",
            "answer": "Ответ: 4"
        },
        {
            "question": " методом Розенброка в 5-мерном пр-ве упр-х пар-в при усл, что для определения величины \"опт-го\" шага однократно исп-ся метод полиномиальной аппроксимации 2-ого порядка?",
            "answer": "Ответ: 3 }"
        },
        {
            "question": "Даны след условия работоспособности:  y1>TT1, y2TT6.",
            "answer": "Какой вид имеет цел ф-я, постр-я с исп-м максиминного критерия?"
        },
        {
            "question": "Даны след условия работоспособности:  y1>TT1, y2TT6.",
            "answer": "Какой вид имеет цел ф-я, постр-я с исп-м минимаксного критерия?"
        },
        {
            "question": "Даны след условия работоспособности:  y1=TT1, y2=TT2.",
            "answer": "Какая из пред-х цел ф-й обесп-т повышение кач-ва объекта пр-я при ее максимизации?"
        },
        {
            "question": "Даны след условия работоспособности:  y1=TT1, y2=TT2.",
            "answer": "Какая из пред-х цел ф-й обесп-т повышение кач-ва объекта пр-я при ее минимизации?"
        },
        {
            "question": "Даны след условия работоспособности:  y1=TT1, y2=TT2.",
            "answer": "Какая из пред-х ниже цел ф-й обесп-т повышение кач-ва объекта пр-я при ее максимизации?"
        },
        {
            "question": "Даны след условия работоспособности:  y1=TT1, y2=TT2.",
            "answer": "Какая из пред-х цел ф-й обесп-т повышение кач-ва объекта пр-я при ее минимизации?"
        },
        {
            "question": "Даны след условия работоспособности:  y1>TT1, y2TT6.",
            "answer": "Исп АДДИТИВНЫЙ критерий, построить цел ф-ю, подлежащую МИНИМ-И."
        },
        {
            "question": "Даны след условия работоспособности:  y1>TT1, y2TT6.",
            "answer": "Исп АДДИТИВНЫЙ критерий, построить цел ф-ю, подл-ю МАКСИМИЗАЦИИ."
        },
        {
            "question": "Даны след условия работоспособности:  y1>TT1, y2TT6.",
            "answer": "Используя МУЛЬТИПЛИКАТИВНЫЙ критерий, построить целевую функцию, подлежащую МАКСИМИЗАЦИИ."
        },
        {
            "question": "Даны след условия работоспособности:  y1>TT1, y2TT6.",
            "answer": "Используя МУЛЬТИПЛИКАТИВНЫЙ критерий, построить целевую функцию, подлежащую МИНИМИЗАЦИИ."
        },
        {
            "question": "Что геом-ки пред-т собой в общем случае доп область для прямых ограничений?",
            "answer": "Гиперпараллелепипед."
        },
        {
            "question": "Что геом-ки пред-т собой в общем случае доп область для функциональных огр-й типа \"неравенство\"?",
            "answer": "Некоторое множество гиперобъемов неопределенной формы."
        },
        {
            "question": " функциональных огр-й типа \"равенство\"?",
            "answer": "Гиперлиния. "
        },
        {
            "question": "В чем заключ-ся дост-е усл макс цел ф-и F(X)?",
            "answer": "Здесь grad F(X) - градиент F(X), Ю(X) - матрица Гессе для F(X)."
        },
        {
            "question": "В чем заключ-ся дост-е усл мин-ма цел функции F(X)?",
            "answer": "Здесь grad F(X) - градиент F(X), Ю(X) - матрица Гессе для F(X)."
        },
        {
            "question": " преим-о поисковой опт-и по сравнению с \"классич\" методами?",
            "answer": "Универсальность (не требуют аналитического вида целевой функции. "
        },
        {
            "question": " К какому классу задач пр-я принадл конст-е?",
            "answer": "Структурный синтез."
        },
        {
            "question": " Как наз вел-ы, хар-е св-ва объектов пр-я?",
            "answer": "Параметры объектов проектирования."
        },
        {
            "question": " Как наз вел-ы, хар-е состояния объектов проектирования?",
            "answer": "Фазовые переменные."
        },
        {
            "question": " Какие пар-ы объектов пр-я наз внутренними?",
            "answer": "Величины, характеризующие свойства элементов, составляющих объект проектирования."
        },
        {
            "question": " Какие пар-ы объектов пр-я наз внешними?",
            "answer": "Величины, характеризующие свойства внешней по отношению к объекту проектирования среды."
        },
        {
            "question": " Какие пар-ы объектов пр-я наз выходными?",
            "answer": "Величины, характеризующие свойства объекта проектирования как системы в целом."
        },
        {
            "question": " Какое пр-е наз авто-м?",
            "answer": "При котором хотя часть проектных процедур выполняется путем взаимодействия человека и вычислительной техники."
        },
        {
            "question": " Каково вз-е понятий \"пр-е\" и \"конст-е\"?",
            "answer": "Проектирование включает в себя конструирование."
        },
        {
            "question": " Из двух видов анализа  какой более сложен?",
            "answer": "Динамический анализ., Анализ во временной области."
        },
        {
            "question": " Расположить в порядке укрупнения.",
            "answer": "Деталь, узел, комплекс, комплект."
        },
        {
            "question": " Расположить в порядке возрастания сложности задачи пр-я.",
            "answer": "Одновариантный анализ, многовариантный анализ, параметрический синтез, структурный синтез."
        },
        {
            "question": " Статистический анализ является одним из видов?",
            "answer": "Многовариантного анализа."
        },
        {
            "question": " Статический анализ является одним из видов?",
            "answer": "Одновариантного анализа."
        },
        {
            "question": " Что явл рез-м пр-я ТО?",
            "answer": "Описание ТО."
        },
        {
            "question": " Что такое проектная процедура?",
            "answer": "Часть процесса проектирования, связанная с решением одной из задач проектирования."
        },
        {
            "question": " Что такое проектная операция?",
            "answer": "Минимальная часть процесса проектирования, которую имеет смысл рассматривать как единое целое."
        },
        {
            "question": " Что такое этап процесса пр-я?",
            "answer": "Часть процесса проектирования, связанная с выполнением работ на одном из уровней проектирования и/или в одном из аспектов проектирования."
        },
        {
            "question": " В чем заключается постановка задач анализа ОП?",
            "answer": "Известно: ТЗ, структура ОП, вектор внутренних параметров; определить: вектор выходных параметров."
        },
        {
            "question": " В чем закл постановка задач параметрического синтеза ОП?",
            "answer": "Известно: ТЗ, структура ОП; определить: вектор внутренних параметров."
        },
        {
            "question": " В чем закл постановка задач структурного синтеза ОП?",
            "answer": "Известно: ТЗ; определить: структуру ОП."
        },
        {
            "question": "Процесс проек-я вкл в себя след стадии Какие стади составл внутреннее пр-е?",
            "answer": "ТехнПредл, ЭскПр,ТехнПр, РабПр, Исп, Внедр."
        },
        {
            "question": "Процесс проек-я вкл в себя след стадии Какие стадии составл внешнее пр-е?",
            "answer": "ПредпрИссл, ТЗ."
        },
        {
            "question": " Расп их в порядке вып-я.",
            "answer": "ПредпрИссл, ТЗ, ТехнПредл, ЭскПр,ТехнПр, РабПр, Исп, Внедр."
        },
        {
            "question": " фазовых пер-х?",
            "answer": "Скорость велосипеда, давление в шине заднего колеса, угловая скорость переднего колеса, момент сил на задней \"звездочке\"."
        },
        {
            "question": " внутренних пар-в?",
            "answer": "Количество спиц переднего колеса, количество зубьев педальной \"звездочки\", модуль Юнга материала рамы велосипеда, коэффициент вращательного трения в оси заднего колеса."
        },
        {
            "question": " внешних параметров?",
            "answer": "Масса велосипедиста, угол наклона дороги к горизонту, коэффициент сцепления колеса велосипеда с грунтом, момент силы на правой педали."
        },
        {
            "question": " выходных параметров?",
            "answer": "Масса велосипеда, габаритные размеры велосипеда, максимальная скорость велосипеда, максимально допустимая масса седока, длина тормозного пути. "
        },
        {
            "question": " фазовых переменных?",
            "answer": "Угловая скорость минутной стрелки, момент сил в заводной пружине, частота колебаний маятника."
        },
        {
            "question": " внутренних пар-в?",
            "answer": "Количество пар \"колесо-шестерня\", кол-во витков заводной пружины, коэффициент Пуассона материала оси часовой стрелки."
        },
        {
            "question": " внешних параметров?",
            "answer": "Ускорение внешнего удара, температура окружающей среды, влажность окружающей среды, момент сил на заводной головке."
        },
        {
            "question": " выходных параметров?",
            "answer": "Погрешность (в секундах) хода часов за сутки, масса часов, диапазон рабочих температур, срок службы, максимально допустимое ускорение удара. "
        },
        {
            "question": " Мат мод микро-уровня хар-ся?",
            "answer": "Непрерывным пространством и непрерывным временем."
        },
        {
            "question": " уровень мат мод, в кот пр-во и время рассм как дискретные?",
            "answer": "Системный."
        },
        {
            "question": " фазовые переменные в мат. м-х системного уровня?",
            "answer": "Лог-е 0 и 1, занято/свободно."
        },
        {
            "question": " СНАУ (V' - вектор производных, Д – диффер оператор )?",
            "answer": "F(V) = 0"
        },
        {
            "question": " порядок сложности м-да Гаусса где c - const, n – кол-во неизвестных",
            "answer": "O(n3)"
        },
        {
            "question": " порядок сложности метода LU-разложения (где c - константа, n - количество неизвестных)?",
            "answer": "O(n3)"
        },
        {
            "question": " Мат мод макро-уровня хар-ся?",
            "answer": "Дискретным пространством и непрерывным временем."
        },
        {
            "question": " Мат мод системного уровня хар-ся?",
            "answer": "Дискретным пространством и дискретным временем."
        },
        {
            "question": " В мат мод какого уровня прост-во непрерывно?",
            "answer": "Микро."
        },
        {
            "question": " В мат мод какого уровня время непрерывно?",
            "answer": "Микро, макро."
        },
        {
            "question": " Как наз-я явл катастр-го роста накопленной погр-ти в ходе числ интег-я системы ОДУ?",
            "answer": "Неустойчивость."
        },
        {
            "question": " Как зависит огр-е на вел-ну шага интег-я по сообр-м уст-ти от порядка точности м-да интег-я?",
            "answer": "Чем выше порядок точности метода, тем жестче ограничение."
        },
        {
            "question": " Как влияет вел-на шага числ интег-я на величину лок погр-ти интег-я ?",
            "answer": "Чем больше шаг, тем больше погрешность"
        },
        {
            "question": " Какая мат мод более универсальной?",
            "answer": "Теоретическая"
        },
        {
            "question": " Какая мат мод более точной?",
            "answer": "Непрерывная."
        },
        {
            "question": " Какая мат мод более экономичной?",
            "answer": "Формальная."
        },
        {
            "question": " Какая мат мод более экономичной?",
            "answer": "Дискретная."
        },
        {
            "question": " Какая форма предс-я сист ОДУ наз-ся норм формой Коши?",
            "answer": "V ' = Ф(V, t)"
        },
        {
            "question": " Какие фазовые пер-е фигурируют в мат-х мод макро уровня?",
            "answer": "Сила и скорость, давление и расход жидкости, температура и поток тепловой энергии, напряжение и электрический ток."
        },
        {
            "question": " Какие фазовые пер-е фигурируют в мат-х мод микро уровня?",
            "answer": "Напряженность поля сил и деформация, давления и плотность потока жидкости, температура и плотность потока тепловой энергии, наряженность электрического поля."
        },
        {
            "question": " Какой из представл мет-в явл-я прямым мет-м реш сист ЛАУ?",
            "answer": "Метод Гаусса.         Метод LU-разложения."
        },
        {
            "question": " Какой из представл вар-в пред-т наиб полный список итерационных мет-в реш сист ЛАУ?",
            "answer": "Методы простой итерации, Гаусса-Якоби, Гаусса-Зейделя."
        },
        {
            "question": " Какой метод предп-й при многократном реш сист ЛАУ с неизм м-й коэфф-в и с различ век-ми правых частей?",
            "answer": "Метод LU-разложения."
        },
        {
            "question": " Какой вид с мат точки зрения имеет в общем случае мат мод макро-уровня?",
            "answer": "Система ОДУ."
        },
        {
            "question": " Какой вид с мат точки зрения имеет в общем случае мат мод микро-уровня?",
            "answer": "Система ДУЧП."
        },
        {
            "question": " Каков порядок сложности метода прогонки?",
            "answer": "O(n)"
        },
        {
            "question": " Каково назначение метода Адамса-Башфорта?",
            "answer": "Численное интегрирование систем ОДУ."
        },
        {
            "question": " На какие две группы делятся методы числ интегр-я сист ОДУ?",
            "answer": "Явные и неявные."
        },
        {
            "question": " На каком уровне мод-я исп-ся, как правило, дискретные мат мод?",
            "answer": "Системный."
        },
        {
            "question": " На каком уровне мод-я исп-ся, как правило, формальные мат мод?",
            "answer": "Системный."
        },
        {
            "question": " Мат мод какого уровня исп-на для получ след выход пар-в: макс развиваемое усилие, точность позиц-я пуансона, быстрод-е механич пресса.",
            "answer": "Макро."
        },
        {
            "question": " Мат мод какого уровня исп-на для получ след выход пар-в: жесткость, предельное усилие растяжения, макс усилие до смыкания витков конической пружины.",
            "answer": "Микро."
        },
        {
            "question": " Мод-е на каком уровне не требует структурной мат мод?",
            "answer": "Микро."
        },
        {
            "question": " Расп-те по уровням мат мод объектов проек-я в порядке убывания экономичности.",
            "answer": "Системный, макро, микро."
        },
        {
            "question": " Расп-те по уровням мат мод объектов проек-я в порядке возрастания точности.",
            "answer": "Системный, макро, микро."
        },
        {
            "question": " Расп-ть в порядке возр-я надежности (вероятности сходимости) методы решения систем НАУ.",
            "answer": "Метод Ньютона, Гаусса-Якоби, простой итерации."
        },
        {
            "question": " Расп-ть в порядке возр-я скорости сходимости методы решения систем НАУ.",
            "answer": "Метод простой итерации, Гаусса-Якоби, Ньютона."
        },
        {
            "question": " В мат мод какого уровня фазовые пер-е имеют характер поля (непрерывно распределены в пространстве x, y, z)?",
            "answer": "Микро."
        },
        {
            "question": " В мат-х мод-х какого уровня(ей) время, как правило, дискретно?",
            "answer": "Системный."
        },
        {
            "question": " В чем прояв неуст-ть процесса числ интег-я системы ОДУ?",
            "answer": "Катастрофический рост накопленной погрешности."
        },
        {
            "question": " В чем назнач мет прогонки?",
            "answer": "Реш сист ЛАУ с трехдиаг-й мат-й коэффициентов."
        },
        {
            "question": "Мат мод какого уровня исп-ся для мод-я: получения пар-в: ожидаемое время изг-я партии заготовок, вер-ть безаварийной работы цеха в течение месяца, процент загрузки оборудования в течение смены.",
            "answer": "Макро."
        },
        {
            "question": "Мат мод какого уровня исп-ся для мод-я: напряженно-деформированного состояния твердого тела?.",
            "answer": "Микро."
        },
        {
            "question": "Мат мод какого уровня исп-ся для мод-я: работы гидр-го пресса? Макро.",
            "answer": "№ 12"
        },
        {
            "question": "Мат мод какого уровня исп-ся для мод-я: распределения температуры в кристалле микросхемы?",
            "answer": "Микро."
        },
        {
            "question": "Мат мод какого уровня исп-ся для мод-я: функционирования локальной вычислительной сети?",
            "answer": "Системный."
        },
        {
            "question": "Мат мод какого уровня исп-ся для мод-я: функционирования многопроцессорной вычислительной системы?",
            "answer": "Системный."
        },
        {
            "question": "Мат мод какого уровня исп-ся для мод-я: работы цеха механообработки?",
            "answer": "Системный."
        },
        {
            "question": "Мат мод какого уровня исп-ся для мод-я: теплового сост-я блока цилиндров двигателя внутреннего сгорания?",
            "answer": "Микро."
        },
        {
            "question": " работы всего гидропривода строительной машины?",
            "answer": "Макро."
        },
        {
            "question": " процесса разрушения кузова авто в рез-те столкновения?",
            "answer": "Микро."
        },
        {
            "question": " работы механического пресса в целом?",
            "answer": "Макро."
        },
        {
            "question": " гидравлического удара в нефтепроводе?",
            "answer": "Микро."
        },
        {
            "question": " повед сист авто при пересеч \"лежачей полицейской\"?",
            "answer": "Макро."
        },
        {
            "question": " отклоняющей системы кинескопа?",
            "answer": "Микро."
        },
        {
            "question": " работы склада заготовок?",
            "answer": "Системный."
        },
        {
            "question": " системы противовоздушной обороны?",
            "answer": "Системный."
        },
        {
            "question": "К каком уровню относ мат мод имеющая вид системы булевых уравнений?",
            "answer": "Системный."
        },
        {
            "question": "К каком уровню относ мат мод имеющая вид системы ОДУ?",
            "answer": "Макро."
        },
        {
            "question": "К каком уровню относ мат мод имеющая вид системы ДУЧП?",
            "answer": "Микро."
        },
        {
            "question": "К каком уровню относ мат мод в которой пространство и время рассматриваются как непрерывные?",
            "answer": "Микро."
        },
        {
            "question": " в которой пространство дискретно, а время непрерывно?",
            "answer": "Макро."
        },
        {
            "question": "Как наз-ся мат мод в результате иссл объекта как \"черного ящика\"",
            "answer": "Формальная."
        },
        {
            "question": "Как наз-ся мат мод в кот зав-ти между фазовыми пер-ми не являются прямопроп?",
            "answer": "Нелинейная."
        },
        {
            "question": "Как наз-ся мат мод получ из мат-х выражений фунд-х физ-х зак-в природы?",
            "answer": "Теоретическая."
        },
        {
            "question": "Как наз-ся мат мод опис-ая процессы, проис-е в объекте, и имеющая, как правило, вид с/у?",
            "answer": "Функциональная."
        },
        {
            "question": "Как наз-ся мат мод опис-я объект проек-я как совокупность сост-х его элем-в и связей между ними и имеющая вид графов, матриц?",
            "answer": "Структурная."
        },
        {
            "question": "Как наз-ся мат мод фазовые пер-е кот прин-т знач из конеч мн-ва доп-х зн-й?",
            "answer": "Дискретная."
        },
        {
            "question": "Как наз-ся мат мод фазовые пер-е кот прин-т зн-я из бескон-х мн-в действ-х или компл-х чисел?",
            "answer": "Непрерывная."
        },
        {
            "question": " фазовые пер-е кот связаны между собой прямопроп зав-ми?",
            "answer": "Линейная."
        },
        {
            "question": "Какая из прив-х ниже ф-л: методу Гаусса-Якоби для реш системы НАУ?",
            "answer": "Vk+1= Vk - hk . diag{Яk-1} . F(Vk)"
        },
        {
            "question": "Какая из прив-х ниже ф-л: методу Ньютона для решения системы НАУ?",
            "answer": "Vk+1= Vk - Яk-1 . F(Vk)"
        },
        {
            "question": "Какая из прив-х ниже ф-л: методу простой итерации для решения системы НАУ?",
            "answer": "Vk+1 = Vk - hk . F(Vk)"
        },
        {
            "question": "Какая из прив-х ниже ф-л: соотв-т аппрок-и производной по явному методу Эйлера?",
            "answer": "Vn' = (Vn+1-Vn)/h."
        },
        {
            "question": "Какая из прив-х ниже ф-л: соотв неявному методу Эйлера для числ интег-я системы ОДУ ( в виде V'=Ф(V, t) или F (V',V,t)=0)?",
            "answer": "V n' = (Vn-Vn-1)/hn."
        },
        {
            "question": "Какая из прив-х ниже ф-л: методу Адамса - Башфорта для числ интег-я системы ОДУ (в виде V'=Ф(V, t) или F(V',V,t)=0)?",
            "answer": "Vn+1 = Vn+h. sum(i=1:p)(ci. Ф(Vn+1-i,tn+1-i))."
        },
        {
            "question": "Какая из прив-х ниже ф-л: методу ФДН для числ интег-я системы ОДУ ( в виде V'=Ф(V,t) или F(V',V,t)=0)?",
            "answer": "Vn' = (1/h). sum(i=1:p)(c i.Vn-i)."
        },
        {
            "question": "Какая из прив-х ниже ф-л: явному методу Эйлера для числ интег-я системы ОДУ (в виде V'=Ф(V, t) или F(V',V,t)=0)?",
            "answer": "Vn+1 = Vn+hn.Ф(Vn,tn)."
        },
        {
            "question": " аппр-и производной по неявному методу Эйлера?",
            "answer": "Vn' = (Vn-Vn-1)/h."
        },
        {
            "question": "Какая мат мод наз-ся структурной ?",
            "answer": "Мат мод, описывающая объект проектирования как совокупность составляющих его элементов и связей между ними и имеющая вид графов, матриц."
        },
        {
            "question": "Какая мат мод наз-ся аналит-й?",
            "answer": "В виде Y=F(Q,X), где Y - вектор выходных параметров, Q - вектор внешних параметров, X - вектор внутренних параметров объекта проектирования."
        },
        {
            "question": "Какая мат мод наз-ся алгорит-й?",
            "answer": "В виде Д(V,x,y,z,t)=0, где V - вектор фазовых переменных; x, y, z, t - независимые переменные (пространственные координаты и время), Д - дифференциальный оператор."
        },
        {
            "question": "Какая мат мод наз-ся линейной ?",
            "answer": "Мат мод, фазовые переменные которой связаны между собой только прямопроп зависимостями."
        },
        {
            "question": "Какая мат мод наз-ся непрерывной ?",
            "answer": "Мат мод, фазовые переменные которой принимают значения из бесконечных множеств действительных и комплексных чисел."
        },
        {
            "question": "Какая мат мод наз-ся нелинейной ?",
            "answer": "Мат мод, в которой зависимости между фазовыми переменными не являются прямопроп."
        },
        {
            "question": "Какая мат мод наз-ся теорет-й?",
            "answer": "Мат мод, полученная из математических выражений фундаментальных физических законов природы."
        },
        {
            "question": "Какая мат мод наз-ся дискретной ?",
            "answer": "Мат мод, фазовые переменные которой принимают значения из конечного множества допустимых значений."
        },
        {
            "question": "Какая мат мод наз-ся формальной ?",
            "answer": "Мат мод, полученная в результате исследований объекта как \"черного ящика\" (без рассмотрения физических процессов, происходящих внутри объекта)."
        },
        {
            "question": "Какая мат мод наз-ся функц-й ?",
            "answer": "Мат мод, описывающая процессы, происходящие в объекте, и имеющая, как правило, вид системы уравнений."
        },
        {
            "question": " одного и того же объекта в общем случае менее экономична?",
            "answer": "Более универсальная."
        },
        {
            "question": "Какие из предс-х ниже выход- пар-в получены с исп-м мат мод микро-уровня?",
            "answer": "Жесткость, предельное усилие растяжения, максимальное усилие до смыкания витков цилиндрической пружины."
        },
        {
            "question": "Какие из предс-х ниже выход- пар-в получены с исп-м мат мод макро-уровня?",
            "answer": "Максимально развиваемое усилие, точность позиционирования пуансона, быстродействие механического пресса."
        },
        {
            "question": "Какие из предс-х ниже выход- пар-в получены с исп-м мат мод макро-уровня?",
            "answer": "Коэффициент усиления, потребляемая мощность, коэффициент нелинейных искажений, к.п.д., выходное сопротивление электронного усилителя."
        },
        {
            "question": "Какие из предс-х ниже выход- пар-в получены с исп-м мат мод микро-уровня?",
            "answer": "Емкость, сопротивление утечки, напряжение пробоя электрического конденсатора."
        },
        {
            "question": "Какие из предс-х ниже выход- пар-в получены с исп-м мат мод системного уровня?",
            "answer": "Ожидаемое время изготовления парии заготовок, вероятность безаврийной работы цеха в течение месяца, процент загрузки оборудования в течение смены."
        },
        {
            "question": " системного уровня?",
            "answer": "Быстродействие, время выполнения операций ввода-вывода, заполненность буферов, скорость реакции на внешние прерывания вычислительной системы."
        },
        {
            "question": "Какой итерац метод решения систем АУ не требует расчета элем матрицы Якоби?",
            "answer": "Метод простой итерации."
        },
        {
            "question": "Какой итерац метод решения систем АУ треб на кажд своей итерац реш сист ЛАУ?",
            "answer": "Методы Ньютона."
        },
        {
            "question": "Какой итерац метод решения систем АУ треб на кажд своей итерац расчета м-ы Якоби?",
            "answer": "Методы Ньютона."
        },
        {
            "question": " нел-х алг-х ур-й обладает скоростью сходимости, оцениваемой как ||V* - Vk+1|| = c.||V* - Vk||2, где c - константа, V*- точное решение системы АУ?",
            "answer": "Метод Ньютона."
        },
        {
            "question": "Какому мет числ интег-я сист ОДУ соотв-т выр-е: Vn+1 = Vn+h. sum(i=1:p)(i.Ф(Vn+1-i,tn+1-i))?",
            "answer": "Методу Адамса - Башфорта."
        },
        {
            "question": "Какому мет числ интег-я сист ОДУ соотв-т выр-е: Vn' = (Vn-Vn-1)/hn?",
            "answer": "Неявному методу Эйлера."
        },
        {
            "question": "Какому мет числ интег-я сист ОДУ соотв-т выр-е: Vn' = (1/h). sum(i=1:p)(c i.Vn-i)?",
            "answer": "Методу ФДН."
        },
        {
            "question": " Vn+1 = Vn+hn.Ф(Vn,tn)?",
            "answer": "Явному мет Эйлера."
        },
        {
            "question": "Какое из привед выр-й наиб близко соотв-т понятию накопл-я погр-ть числ интег-я сис  ОДУ (Vi - числ реш для ti, Vi* - точное реш для ti, i = 1, 2, ..., k - номер шага числ интег-я)?",
            "answer": "|Vi - Vi*| для i = 1, 2,.., k."
        },
        {
            "question": "Какое из привед выр-й предс-т собой сист лин-х алг-х ур-й (V' - вектор произв фазовых пер-х, Д – диф-й оператор)?",
            "answer": "A*V = B"
        },
        {
            "question": " пред-т собой сист дифф-х ур-й в част произв (V' - вектор произв, Д – диф-й оператор )?",
            "answer": "Д(V,x,y,z,t) = 0"
        },
        {
            "question": "Каково назн-е мет-да метода Гаусса-Якоби?",
            "answer": "Решение систем АУ (как линейных, так и нелинейных)."
        },
        {
            "question": "Каково назн-е мет-да метода Гаусса-Зейделя?",
            "answer": "Решение систем АУ (как линейных, так и нелинейных)."
        },
        {
            "question": "Каково назн-е мет-да метода Гаусса?",
            "answer": "Решение только систем ЛАУ."
        },
        {
            "question": "Каково назн-е мет-да простой итерации?",
            "answer": "Решение систем АУ (как линейных, так и нелинейных)."
        },
        {
            "question": "Каково назн-е мет-да метода Ньютона?",
            "answer": "Решение только систем нелинейных АУ."
        },
        {
            "question": "Каково назн-е мет-да LU-разложения?",
            "answer": "Решение только систем ЛАУ."
        },
        {
            "question": "Каково назн-е мет-да метода Рунге-Кутта?",
            "answer": "Числ интег-е сист ОДУ."
        },
        {
            "question": "Каково назн-е мет-да метода Эйлера?",
            "answer": "Числ интег-е сист ОДУ."
        },
        {
            "question": " метода ФДН?",
            "answer": "Числ инте-е сист ОДУ. "
        },
        {
            "question": "Сколько незав-х пер-х в общем случае сод-т мат мод макро-уровня?",
            "answer": "1"
        },
        {
            "question": "Сколько незав-х пер-х в общем случае сод-т мат мод микро-уровня?",
            "answer": "4"
        },
        {
            "question": " мат мод сист-го ур-ня?",
            "answer": "1"
        },
        {
            "question": "Дана система ОДУ: и начальные условия Каковы будут знач x3 и y3 после 3-х шагов числ интег-я x' = y",
            "answer": "y' = -x"
        },
        {
            "question": "Дана система ОДУ: и начальные условия Каковы будут знач x3 и y3 после 3-х шагов числ интег-я x' = y",
            "answer": "y' = -x"
        },
        {
            "question": "Дана система ОДУ: и начальные условия Каковы будут знач x3 и y3 после 3-х шагов числ интег-я x' = y",
            "answer": "y' = -x"
        },
        {
            "question": "Дана система ОДУ: и начальные условия Каковы будут знач x3 и y3 после 3-х шагов числ интег-я x' = y",
            "answer": "y' = -x"
        },
        {
            "question": "Дана система ОДУ: и начальные условия Каковы будут знач x3 и y3 после 3-х шагов числ интег-я x' = y",
            "answer": "y' = -x"
        },
        {
            "question": "Дана система ОДУ: и начальные условия Каковы будут знач x3 и y3 после 3-х шагов числ интег-я x' = y",
            "answer": "y' = -x"
        },
        {
            "question": "Дана система ОДУ: и начальные условия Каковы будут знач x3 и y3 после 3-х шагов числ интег-я x' = y",
            "answer": "y' = -x"
        },
        {
            "question": "Дана система ОДУ: и начальные условия Каковы будут знач x3 и y3 после 3-х шагов числ интег-я x'= y",
            "answer": "y'= -x"
        },
        {
            "question": "Дана система ОДУ: и начальные условия Каковы будут знач x3 и y3 после 3-х шагов числ интег-я Дано алг-е ур-е exp((x-1)/5) - 1 = 0. Чему равно знач x3 после 3 ит-й мет Ньютона при нач прибл x0 = -10?",
            "answer": "20,2"
        },
        {
            "question": " Дано алг-е ур-е exp((x-1)/5) - 1 = 0. Чему равно знач x3 после 3 ит-й мет Ньютона при нач прибл x0=10?",
            "answer": "1,268"
        },
        {
            "question": "Дано обыкн-е диф-е ур-е v'+0.1*v=0 и нач усл v0=10. Каково знач v5 после 5-ти шагов числ интег-я неявным мет Эйлера при вел шага интег-я h=0.1?",
            "answer": "9,51"
        },
        {
            "question": "Дано обыкн-е диф-е ур-е v'+0.1*v=0 и нач усл v0=10. Каково знач v5 после 5-ти шагов числ интег-я неявным мет Эйлера при вел шага интег-я h=0.5?",
            "answer": "7,84"
        },
        {
            "question": "Дано обыкн-е диф-е ур-е v'+0.1*v=0 и нач усл v0=10. Каково знач v5 после 5-ти шагов числ интег-я неявным мет Эйлера при вел шага интегрирования h=0.5?",
            "answer": "7,84"
        },
        {
            "question": "Дано обыкн-е диф-е ур-е v'+0.1*v=0 и нач усл v0=10. Каково знач v5 после 5-ти шагов числ интег-я неявным мет Эйлера при вел шага интег-я h=0.25?",
            "answer": "8,84"
        },
        {
            "question": "Дано обыкн-е диф-е ур-е v'+0.1*v=0 и нач усл v0=10. Каково знач v5 после 5-ти шагов числ интег-я явным методом Эйлера при вел шага интег-я h =0.1?",
            "answer": "9,51"
        },
        {
            "question": "Дано обыкн-е диф-е ур-е v'+0.1*v=0 и нач усл v0=10. Каково знач v5 после 5-ти шагов числ интег-я явным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=1.0?",
            "answer": "5,90"
        },
        {
            "question": "Дано обыкн-е диф-е ур-е v'+0.1*v=0 и нач усл v0=10. Каково знач v5 после 5-ти шагов числ интег-я неявным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=1.0?",
            "answer": "6,21"
        },
        {
            "question": "Дано обыкн-е диф-е ур-е v'+0.1*v=0 и нач усл v0=10. Каково знач v5 после 5-ти шагов числ интег-я Эйлера при величине шага интегрирования h=1.0?",
            "answer": "6,21"
        },
        {
            "question": "Дано обыкн-е диф-е ур-е v'+0.1*v=0 и нач усл v0=10. Каково знач v5 после 5-ти шагов числ интег-я явным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=0.5?",
            "answer": "7,74"
        },
        {
            "question": " явным методом Эйлера при величине шага интег-я h =0.25?",
            "answer": "8,81"
        },
        {
            "question": " Что пред-т пост-ка задачи интег-я сист ОДУ с нач усл-и?",
            "answer": "F(V',V,t) = 0, V(t0) = V0."
        },
        {
            "question": " Что явл рез-м числ интег-я сист ОДУ F(V',V,t) = 0, V(t0) = V0?",
            "answer": "Зависимость V(t) в табличном виде: V(t0), V(t1), ..., V(tk)."
        },
        {
            "question": " Чем оцен-ся унив-ть мат мод (ММ)?",
            "answer": "Способность ММ воспроизводить свойства и процессы широкого класса объектов во многих режимах функционирования."
        },
        {
            "question": " Чем оцен-ся точность мат мод (ММ)?",
            "answer": "Степень совпадения результатов, предсказанных по ММ, с результатами, зафиксированными на реальном физическом объекте."
        },
        {
            "question": " Чем оцен-ся эконом-ть мат мод?",
            "answer": "Затраты вычислительных ресурсов (машинное время и память)."
        },
        {
            "question": " Чем опред общие вычисл затраты числ интег-я сист ОДУ на интервале t0 - tk?",
            "answer": "Общим количеством шагов интегрирования и затратами на один шаг."
        },
        {
            "question": " В каких мет числ интег-я сист ОДУ на кажд шаге треб реш сист алгеб-х уравнений?",
            "answer": "В неявных."
        },
        {
            "question": "В каких мет числ интег-я сист ОДУ огранич-я на шаг интег-я по сообр-м устойчивости более жесткие?",
            "answer": "В явных."
        },
        {
            "question": " затраты на один шаг числ интег-я выше?",
            "answer": "В неявных."
        },
        {
            "question": "В мат мод какого ур-я исп-ся след фазовые пер-е:  логические 0 и 1, занято/свободно?",
            "answer": "Системный."
        },
        {
            "question": "В мат мод какого ур-я исп-ся след фазовые пер-е:  сила и скорость, давление и расход жидкости, температура и поток тепловой энергии, напряжение и электрический ток?",
            "answer": "Макро."
        },
        {
            "question": " давления и плотности потока жидкости, температура и плотности потока тепловой энергии, наряженность электрического поля?",
            "answer": "Микро."
        },
        {
            "question": " Как правильно класс-ся мат мод на микроуровне?",
            "answer": "Функциональная, алгоритмическая, непрерывная, теоретическая."
        },
        {
            "question": " Как еще наз з-ча интег-я ДУЧП с краев усл?",
            "answer": "Краевая задача"
        },
        {
            "question": " Как в мет конеч разн-й наз этап замены бесконечного мн-ва зн-й незав-х пер-х x, y, z и t конеч мн-м из знач в узлах выбранной расчетной сетки?",
            "answer": "Дискретизация"
        },
        {
            "question": " Как в методе конеч разн-й наз этап замены произ-х в ДУЧП отн-ми конечных разностей?",
            "answer": "Алгебраизация"
        },
        {
            "question": " Какая из задач является в общем случае более сложной?",
            "answer": "Двумерная нестационарная."
        },
        {
            "question": " Какой из мет не явл мет реш краевой задачи?",
            "answer": "Узловой метод."
        },
        {
            "question": " Какой мет исп-ся для реш краевой задачи?",
            "answer": "Метод конечных разностей."
        },
        {
            "question": " Какое из выр-й явл аппр-й см-й част произ-й дV2/дxдy в узле i?",
            "answer": "(Vi+1,j+1 - Vi+1,j - Vi,j+1+Vi , j)/hx2"
        },
        {
            "question": " Какое из выр-й явл аппр-й двумерного диф-го оператора дV2/дx2+V2/ду2 в узле i?",
            "answer": "(Vi+1,j+Vi-1,j+Vi,j+1 +Vi,j-1-4Vi,j) / hx2"
        },
        {
            "question": " Какое из выр-й не явл аппр-й первой част произ-й дV/дx в узле i?",
            "answer": "(Vi +1-2Vi + Vi-1) / hx2"
        },
        {
            "question": " Какое выр-е наиб точно аппр-т первую произ-ю дV/дx в узле i?",
            "answer": "(Vi+1-Vi-1) / 2hx"
        },
        {
            "question": " Из каких этапов (в правильном порядке) состоит метод конечных разностей?",
            "answer": "Дискретизация, алгебраизация, решение системы алгебраических уравнений."
        },
        {
            "question": " Для какой задачи не требуются нач усл?",
            "answer": "Стационарной"
        },
        {
            "question": " Что представляет законченная мат мод объекта на микроуровне?",
            "answer": "ДУЧП + граничные условия + начальные условия"
        },
        {
            "question": " В чем суть этапа алг-и мет конеч разн?",
            "answer": "Замена производных в ДУЧП отношениями конечных разностей."
        },
        {
            "question": " В чем суть этапа дискр-и мет конеч разн?",
            "answer": "Замена бесконечного множества значений независимых переменных x, y, z и t конечным множеством из значений в узлах выбранной расчетной сетки."
        },
        {
            "question": "Какая выч-я схема мет конеч  разн-й при реш нестац-й задачи об-т в общем случае меньшие выч-е затраты?",
            "answer": "Неявная"
        },
        {
            "question": "Какая выч-я схема мет конеч  разн-й при реш нестац-й задачи имеет меньшие огр-я на шаг ht по сообр-м уст-ти?",
            "answer": "Неявная"
        },
        {
            "question": " треб на кажд врем шаге реш сист алг-х ур-й?",
            "answer": "Неявная"
        },
        {
            "question": "Какие незав-е пер-е прис-т в мат мод наз-й одномерной нестационарной?",
            "answer": "x, t"
        },
        {
            "question": "Какие незав-е пер-е прис-т в мат мод наз-й одномерной стационарной?",
            "answer": "x"
        },
        {
            "question": "Какие незав-е пер-е прис-т в мат мод наз-й трехмерной нестационарной?",
            "answer": "x, y, z, t"
        },
        {
            "question": "Какие незав-е пер-е прис-т в мат мод наз-й трехмерной стационарной?",
            "answer": "x, y, z"
        },
        {
            "question": "Какие незав-е пер-е прис-т в мат мод наз-ой двумерной нестационарной?",
            "answer": "x, y, t"
        },
        {
            "question": " наз-ой двумерной стационарной?",
            "answer": "x, y"
        },
        {
            "question": "Какое из пред-х усл-й явл нач-м усл-м краевой задачи (Г - граница области, t0 - начальный момент модельного времени)?",
            "answer": "V(x, y, z, t0)"
        },
        {
            "question": "Какое из пред-х усл-й явл гран-м усл первого рода?",
            "answer": "V(xг, yг, zг, t)"
        },
        {
            "question": "Какое из пред-х усл-й явл гран-м усл-м третьего рода?",
            "answer": "V''(xг, yг, zг, t)"
        },
        {
            "question": " гран-м усл второг рода?",
            "answer": "V'(xг, yг, zг, t)"
        },
        {
            "question": "На рис пред-н фрагмент расч сетки для реш двухмерной стац-й задачи дT2/дx2+дT2/ду2=0 (hx=hy=1) Как будет выглядеть после этапа алг-и ур-е для узла c ?",
            "answer": "100 + Tf + 200 + Tb - 4Tc = 0"
        },
        {
            "question": "На рис пред-н фрагмент расч сетки для реш двухмерной стац-й задачи дT2/дx2+дT2/ду2=0 (hx=hy=1) Как будет выглядеть после этапа алг-и ур-е для узла e ?",
            "answer": "Tb+Th+Tf+Td-4Te=0"
        },
        {
            "question": "На рис пред-н фрагмент расч сетки для реш двухмерной стац-й задачи дT2/дx2+дT2/ду2=0 (hx=hy=1) Как будет выглядеть после этапа алг-и ур-е для узла ?",
            "answer": "200+Te+Tc+Tp-4Tf=0"
        },
        {
            "question": "На рис пред-н фрагмент расч сетки для реш двухмерной стац-й задачи дT2/дx2+дT2/ду2=0 (hx=hy=1) Чему равно значение температуры T в точке a, если hx=hy=1?",
            "answer": "282,14"
        },
        {
            "question": "На рис пред-н фрагмент расч сетки для реш двухмерной стац-й задачи дT2/дx2+дT2/ду2=0 (hx=hy=1) Чему равно значение температуры T в точке b, если hx=hy=1?",
            "answer": "228,57"
        },
        {
            "question": " Чему равно значение температуры T в точке с, если hx=hy=1?",
            "answer": "332,14"
        },
        {
            "question": "Решить след нестац-ю задачу: L=4, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый T 0= 500 на правом теплообмен Jправ= 30*(T4-T*) Нач усл: T10= T20=T30= T40=500. Исп явную выч-ю схему мет конеч разн, опред T31 и T41 при шаге ht=1?",
            "answer": "500, 125"
        },
        {
            "question": "Решить след нестац-ю задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый T0=200 правый T3=100 Нач усл: T10=T20=0. . Исп явную выч-ю схему мет конеч разн,определить T12 и T22 при шаге ht=1?",
            "answer": "125, 100"
        },
        {
            "question": "Решить след нестац-ю задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый T0=-500 правый T3=500 Нач усл: T10=T20=100. Исп явную выч-ю схему мет конеч разн,определить T12 и T22 при шаге ht=1?",
            "answer": "-100, 150"
        },
        {
            "question": "Решить след нестац-ю задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый T0=200 правый T3=100 Нач усл: T10=T20=0. Исп неявную выч-ю схему МКР , опр T11 и T21 при шаге ht=1?",
            "answer": "60, 40"
        },
        {
            "question": "Решить след нестац-ю задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый T0=200 правый T3=100 Нач усл: T10=T20=150. Исп неявную выч-ю схему МКР , опр T11 и T21 при шаге ht=0.5?",
            "answer": "157, 143"
        },
        {
            "question": "Решить след нестац-ю задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый T0=200 правый T3=100 Нач усл: T10=T20=150. Исп явную выч-ю схему мет конеч разн, опред T12 и T22 при шаге ht=1?",
            "answer": "162,5, 137,5"
        },
        {
            "question": "Решить след нестац-ю задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый T 0=200 правый T3=100         Нач усл: T10=T20=150. Исп неявную выч-ю схему мет конеч разн, опред T11 и T21 при шаге ht=1?",
            "answer": "160, 140"
        },
        {
            "question": "Решить след нестац-ю задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый T0=-500 правый T3=500           Нач усл: T10=T20=150. Используя неявную выч-ю схему мет конеч разн, опр T11 и T21 при шаге ht=1?",
            "answer": "0, 200"
        },
        {
            "question": "Решить след нестац-ю задачу: L=4, S=1, r т=10, ст=20, p=1. Левый T0=500 на правом теплообмен Jправ=30*(T4-T*) T*=100 градусов - температура внешней среды . Нач усл: T10= T20=T30= T40=0. Исп явную выч-ю схему мет конеч разн, опр T31 и T41 при шаге ht=1?",
            "answer": "0, 75"
        },
        {
            "question": "Решить след нестац-ю задачу: L=4, S=1, rт10, ст=20, p=1. Левый T 0= 500 на правом теплообмен Jправ=30*(T4-T*) T*=100 градусов - температура внешней среды . Нач усл: T10= T20=T30= T40=0. Исп явную выч-ю схему мет конеч разн, опр T31 и T41 при шаге ht=0.5?",
            "answer": "0, 75"
        },
        {
            "question": "Решить след нестац-ю задачу: L=4, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый T 0=1000 на правом Jправ = 30*(T4-T*)  T*=200 градусов - температура внешней среды . Нач усл: T10= T20=T30= T40=0. Исп явную выч-ю схему МКР , опр T31 и T41 при шаге ht=1?",
            "answer": "0, 150                               № 35"
        },
        {
            "question": "Решить след стац-ю задачу: L=4, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Температура правого 100 градусам на левом теплообмен с Jлев=60*(T*-T0), где T*=30 градусов - температура внешней среды Чему равно знач темп-ры в узле 0?",
            "answer": "32,8"
        },
        {
            "question": "Решить след стац-ю задачу: L=4, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Температура правого 100 градусам на левом торце теплообмен с постоянной плотностью потока тепловой энергии 40. Чему равно значение температуры в узле 2?",
            "answer": "108"
        },
        {
            "question": "Решить след стац-ю задачу: L=4, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Температура левого торца 100, на правом торце теплообмен с постоянной плотностью потока тепловой энергии 50. Чему равно значение температуры в узле 2?",
            "answer": "90"
        },
        {
            "question": "Решить след стац-ю задачу: L=4, S=1, rт=10, ст=20, p=1. На правом торце теплообмен с Jправ=100, на левом торце теплообмен Jлев=50*(T*-T0), где T*=60 градусов       Чему равно значение температуры T0 и T4?",
            "answer": "58, 18"
        },
        {
            "question": "Решить след стац-ю задачу: L=4, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Температура левого торца 100 на правом теплообмен Jправ=50*(T4-T*), где T*=20 градусов        Чему равно значение температуры в узле 4?",
            "answer": "23,8"
        },
        {
            "question": " L=4, S=1, rт=20, ст=10, p=1. На левом теплообмен с постоянной плотностью потока тепловой энергии Jлев, на правом теплообмен Jправ= 30*(T4-T*), где T*=40 градусов Чему равно значение температуры T0 и T4?",
            "answer": "66, 42"
        },
        {
            "question": "Дана трехмерная обл в виде куба единич р-ра, на его гранях заданы знач пост тем-ры 10, 20, 30, 40, 50 и 60  Опр знач тем-ры в центре куба мет конеч разн, рассм точку центра куба как единст узел трехмерной расчетной решетки.",
            "answer": "35"
        },
        {
            "question": " Опр, исп мет конеч разн и решетку с единст узлом в центре куба, плотность потока тепловой энергии из центра куба через грань с температурой 50 градусов, если коэфф теплопроводности материала куба равен 5.",
            "answer": "-150"
        },
        {
            "question": "Дано следующее ДУЧП дV/дt+дV2/ дx2+V2/ду2=0 Какое из аппр-х выр-й соотв неявной выч-й схеме МКР?",
            "answer": "(Vi,jk- Vi,jk-1)/ht+ (Vi+1,jk -2Vi,jk-1 +Vi-1,jk)/h2x + (Vi,j+1k -2Vi,jk +Vi,j-1k)/hy2 = 0"
        },
        {
            "question": " Какое из аппр-х выр-й соотв явной выч-й схеме МКР?",
            "answer": "(Vi,jk+1- Vi,jk)/ht+ (Vi+1,jk -2Vi,jk +Vi-1,jk)/h2x + (Vi,j+1k -2Vi,jk +Vi,j-1k)/hy2"
        },
        {
            "question": "В какой выч-й схеме мет конеч разн при реш нестац-й задачи затраты на один временной слой ниже?",
            "answer": "В явной"
        },
        {
            "question": " выше?",
            "answer": "В неявной"
        }
    ]
}